新手菲林機抉擇

新手想玩菲林機，但諗緊minolta x700定pentax K1000好? 同埋應該去邊買好? 求巴打分享下心得

兩部都係垃撚圾
M6 la

負擔太重

X700啦

有見地

點解既巴打

因為我用過,覺得各方面都幾好

k1000垃圾機
好多基本野都無

例如呢？A mode？

pentax 67

二揀一梗係K1000啦
X700 玩玩下死電容
同樣錢不如FG 或者FA
一心要用Minolta 就一係SRT乜零乜個啲

咁佢本身就係sell 乜都冇

k1000

巴打點解簡k1000? 見兩者都有人支持好難決定

K1000 比較X700 實淨
X700 好似好脆弱咁
K mount 多鏡頭 仲可以加adapter 用M42

除非好倚重自動曝光就X700
如果唔係就K1000

仲有好大部分K1000 係荃灣製造

巴打好詳細 K1000有無咩缺點？同埋你意思係台灣製造?

買FE
利申: nikon打手

荃灣係香港喎...
如果個序號係機身上面嘅就係日製
序號係機底 三角頂有AOCO logo 同Asahi 字樣
就係香港製
序號係機底 三角頂冇logo 同冇Asahi 字樣 (只有 PENTAX) 就應該係中國製

另外 跟機嘅50/2 鏡的確係有部份係台灣製嘅

FE 同X700 比較嘅話 差個P mode 喎

中製

香港同日製

新手階段, 用住AUTO先

咁就FE 好過X700 啦

自己覺得邊個樣手靚就用邊個啦
都係黑盒黎反正

咁我推薦EM 啦
機先至300蚊到，連枝50mm 1.8 我果陣買都係900有找
細細部又方便，乜都唔洗set

玩一排想升級 咪keep返枝鏡買FE FM FA中階機
Nikon 就係好在可以咁玩，相對上又易啲維修

EM不了
而且易入難放
水D文青買就岩
FE, FM一步到位

不過EM 就真係冇手動option 喇喎
咁FG 或者FG-20 就多個選擇

師兄係邊到買機多

師姐邊到買咁抵屌

梗係pentax mx , 個view finder 清好多

琴日去相機舖問，個伯伯話nikon FM2最多人買
之後佢簡會簡minolta x7000 好似部部機都有人支持搞到我十五十六

fm最多人買係事實
量大,流通量高,本身部野都硬淨實用

FM2 如果1500蚊左右嘅話就可以考慮嘅

K1000 X700 FM2 三揀一就實係FM2

FM2 琴日問成2000up 唔連鏡 其實同其餘兩部差一千蚊唔係太大問題，問題係唔知值唔值 佢淨係話多鏡support

唔係咁值
上到兩千蚊不如買旗艦機
F2 F3 或者Canon NewF1

結果越問越多option

不如真係K1000 算

FM2多人買係因為除左以上優點, 最主要係全機械機, 電只用作測光
再早一代FM會平D
但講平我突然諗起FM10 有冇巴打過覺得性能如何?

FM10/OM2000 vs K1000 嘅話
都係K1000 好啲

FM10 輕 多個1/2000 同自拍 平
K1000 金屬機身

咁K1000有無咩缺點

重

真係好basic
如果唔需要自拍嘅話基本就夠用

喺玩地產金融之前
香港其實係靠整電子同製衣上位
已經愈嚟愈少人記得

90年代初轉左去大陸

終於有巴打再講
香港其實好堅揪

常見嘅香港製造機incl.
K-1000
Yashica Electro 35
Yaahica J
Yashica MG-1
Olympus mju I

平平地nikon FM2,有錢買 nikon F3有光圈先決

Pentax 用過Pentax Sp 都幾好
我幾鐘意全金屬機身感覺，另外 50mm 1.4 Takumar 成象真係好正
1500 買到一機一鏡，可惜係太舊，測光唔太準

pentax 好似有個m42 model 係簡化版冇測光

唔需要自拍 重曝 反光鏡預升 腰平
就簡k-1000
以上就係缺點
利申: 用家

其實講真,玩呢D舊野,部部都2,30年歷史起,所謂D咩高性能可能都廢哂壞哂.
性唔性能呢D已經唔係重點,個流通量大唔大,多唔多保養好既機,PARTS緊要好多.
有D你想買,都唔易搵部正正常常既

機械新手之前2200入左部fm2連鏡，幸運在用家都係錫機之人，用左年幾都好正，好容易上手

f2

巴打過來人 Nikon fm2 有咩壞處？

除左貴應該冇

貴同公廁

部機唔輕手，如果要新淨機就貴啲，影落冇乜壞處

大撚把公廁啦，影菲林仲諗呢啲？

咁要數FM2壞處就係呢D
我自己用得最多都係FM2

唔洗雞蛋挑骨頭, FE FM 兩姊妹係神機
市面上「唔好」既body只因老化/上手保養差

如果nikon f3巴打有咩睇法?

筆直夠嘅話梗係F3啦

F3 係「傳奇級」

要用nikon鏡群叫唔叫缺點

無a mode lor
ti 快門版易炒快門
用完撚唔落其他機械機
算唔算缺點

FM10呢就唔舊
因為佢好似賣到2017都仲賣緊
不過撚過部機就

膠機不了
仲要係代工, 唔係NIKON原生
不過如果只係想平入學用學影都係一個選擇

平平地me就揀fe

輕輕地 入門嘅 用量唔高都ok 啦

用緊FE2, 新手應該夠哂用，可以玩好耐
係日本見到部FM2ti 同埋 F3/ti
發誓下次返去要買

香港邊度買菲林機會比較好

鴨寮街

巴打們如果nikon f3配咩鏡影景好? 猶豫緊20mm 24mm 定28mm?

17mm

鍾意28mm

菲林機 實淨耐用少故障

巴打覺得28mm有咩優勝之處?